自己呢世人，做咩都係哂氣

就開學
每日都問自己
點解gpa 3.6x
卅歲人
仲係揾12k
試過上上面
揾機會
但原來
以我呢d資質
外賣仔
工廠仔
送貨仔
都做唔黎
返返黎
見親工
自我介紹個下
已經知收皮
成日話讀書冇用
實情係
我讀黎冇用
有幾可ugrad
卅歲人12k
成日話付出冇用
實情係
付出得黎
都要你
本身有條件
去到呢個年紀
越黎越覺得
自己唔屬於任何一度
login返fb
廿幾個fd
仲要冇聯絡十年以上
得兩條女
諗返自己
呢世人
除左六年班
坐隔籬位個個
f2俾人摟去教會
識左條女
成世人
真係一個
稍為熟d既女仔fd
都冇
搭巴士地鐵
情願企
都唔坐異性隔籬
成世人
除左上141
真係未掂過女
出街食親野
專係揾d
多麻甩佬地方食
冇錢冇樣冇身高
份工又垃垃圾圾
後樓梯倒樓阿姐
揾得仲多過我
不過都係個句
唔係讀書冇用
係我讀黎冇用
有時真係諗
會唔會有一日
自己都要倒垃圾
洗碗維生
都冇辦法
上到上面
原來好多
自己呢個年紀
做保安
送外賣
執頭執尾
原來揸車
做侍仔
已經係優差
咁又係
讀咁多書
十居其九
都係9up
不切實際
根本只不過
係d高大有錢靚仔
食飽飯冇屎屙
諗出黎
消遣下時間
冇錢冇樣冇身高
生計都成問題
仲學人講咩理論
不過又可以點
去到呢個年紀
唔再相信d咩
自己都唔信
只信現實
三年大學
七年中學
教曉我既
除左假惺惺
真係咩都冇
枉我全家
哂咁多錢
時間
追逐呢個夢
哂既唔止係自己
十幾廿年青春
仲有老豆老母
做看更樓面
一世捱大
到頭黎
衰過倒垃圾
呢個世界
就如此殘忍現實
唔單止
我一個人既事
而家講緊係
全家都押錯注
全家都崩潰
每晚食飯
都冇野講
今日行出街
一切都陌生
所有人
所有事
都係揾你着數
披住羊皮既狼
話幫你
未幫你已經收你錢
或者咁講
私心係人都有
我都好憎d女
點解唔揀我
但憎都冇用
一切都係比較
一切都係競爭
人
都係用腳投票
個人揀你
心個句
幾大聲
靠惡
靠嚇
靠氹
都有靜既一日
取而代之
唯有心個句
一路都係度
好似唸咒咁
充斥一個人
每一個角落
包括理智
人總係自私
總係幻想
d女對住自己
就熱褲人字拖
出到街
就由頭笠到落腳
連對眼都唔可以露
呢個世界
成日話
嘩d女人好慘呀
好冇地位
d男人好仆街
但轉個頭諗
可能呢d男人
惺惺作態背後
都係寂寞
只係唔想失去d咩
唔想連最後尊嚴
都拱手相讓
唯有咁做
人生行到盡頭
尤其男人
真係得返自己
去到一個點
就發現
原來自己一直以為
做d咩
就會有咩結果
到頭來
都只不過
係人地故事
人地讀完書
入大公司
溝條正女
住太古城
唔代表你都會
到頭來
付出過
辛苦過
仍然一無所有既
多更多
如果你問我
可以點解決
點樣令自己好過d
唔好郁d俾人
標籤你抑鬱
情緒病
悲觀
點樣係呢個
虛偽到極點
迫你笑
虛情假意既世界生存
我會話
其實冇得解決
你係咩人就係咩人
條件係咁就係咁
或者首先
唔好呃自己先
連自己都唔好信
因為自己
一定幫返自己
其實都冇咩好講
芸芸眾生
人命從來
都唔係咩值錢野
尤其男人
街市一隻隻豬殼
仲值錢過你
或者唔好話
個世界呃你
或者由頭到尾
都只不過係
自己借人把口呃自己
呢個世界講既野
受眾係有條件個批
亦只適用於
有條件個批
冇條件既人聽左
以為自己都用得着
咁就仆街
就會以為
個世界係存心呃自己
講真
你係男人
幾自私都好
見到條女蝕底
或者都會
有少少同情心
n年前
黎耀祥有齣劇
扮大陸佬
張可頤扮廣州ol
梅小惠扮鄉下妹
表面上胡鬧
實際上
真係好真實
做男人既野
見得多世面
心靈已經醜陋到
所有人
都只不過係
俾自己過橋
除左自己
同屬於自己既野
冇野係唔可以失去
見到d單純既女
第一眼會覺得
好易呃好易氹
食左先講
但又硬係覺得
好似欠左人咁
靚個d就係
豬個d真係
同佢講野都費事
咁靚個d
又單純個d
你心知呢d質素
一出到個社會
受返三兩年洗禮
角色就逆轉
唔好話靚個d
豬個d
可能未到二十
已經玩返你轉頭
當初先知道
你既同情
你既覺得欠左人
你既鄧佢唔抵
鄧佢難過
原來係自己諗多左
以前有齣韓片
八月照相館
又係鄉下地方
可能個男主角都知道
一出左城
自己就咩都唔係
有冇絕症都好
一世都只會
亦只能夠
甘心做個影相佬
其實好多野
好多感受
一早已經潛藏
係男性dna裏面
只不過因為社會
因為教育
因為學校
學識假惺惺
而學會掩飾
扮好人
扮文明
扮知書識禮
時間一長
男性本能就浮面
又返返去
幾萬
幾十萬年前
個個真正自己
好多野
你諗唔明
扮唔明
時間都迫你明
或者我呢世人
講咁多野
又長又尋
縱有千言萬語想講
其實講黎講去
都係得個句

只想講，你好長氣

點解咁多年都冇加過人工/唔轉工?